點解香港人咁冷漠

本人係外國讀緊書，自己一個生活左三、四年，有感而發。

係呢到見盡人生百態，真係好開心當時老豆老母掉撚左我出黎，唔係根本冇機會令自己進步。

以前既我，永遠淨係識同人比，仲要係搵啲唔撚同level既比，之後話自己好撚垃圾好撚廢。
成件事根本錯哂，每個人都有自己長處，點解一定要去到某某階段先叫成功？

例如某個人白手起家月入十萬都會有閒話比人講，一定又話靠父幹呀又話啲錢係黑錢黎乜乜乜。即係我意思係 乜說話都有得你聽！你永遠無可能滿足任何人，咁點解要係咁同人比較而去逼死自己？

其實好多時真係唔洗理人地點講。

如果每個人都學識鼓勵下大家，可能呢個社會就唔會有咁大競爭。
香港呢個地方，真係冷漠到心寒。無論做得幾好都唔值得一句讚賞，永遠都睇死你，好似永遠唔抵得你好咁。

香港人真係好冷漠。

每個人都需要被鼓勵，試諗下如果有個人係你辛苦工作左一日後同你講聲「辛苦哂」、「你好叻！」、「做得好好呀」
真係成個人有返動力，無人會想受完氣仲比人窒多兩句。
但係，香港人永遠唔識appreciate人地。

講返係呢到既生活，一個人既日子絕對唔好受。
呢到識既國際學生，除左香港人，大部分人見你出事都會去幫你，就算係好小既事都會肯犧牲自己嘅時間去幫你。有一次因爲前roommate吸毒比人趕左出黎搞到我都冇得住，有幾個中國學生即刻問我洗唔洗去佢地到住。真係好有人情味。香港人？哈！彩你有味咩。

當然人地幫你唔係本分，所以我每次都好感恩好珍惜對我好既人。好既朋友會令你地一齊進步，遇到唔好既人咪當買次教訓。我相信我地遇到既每一個人都係一種經歷去改變你令你變得更好。

人生一定會經歷好多挫折，每當我經歷失敗個陣，真係好想有人衝埋黎摟下我話同我講句辛苦哂啦～
好老套講句，一句鼓勵說話真係可以救返一條命。
人往往需要同理心大過同情心。

我知係連登打呢篇野實比人話咩上連登勿認真，但真心希望大家都多啲支持同鼓勵身邊人。唔係要你去同情佢去理解佢發生咩事。一個擁抱，一句鼓勵已經勝過一切！

對某啲朋友真係好撚好撚失望，同你分享完某件事仲要轉頭比你潤返幾句。當你覺得自己垃圾冇用個陣，我鼓勵你支持你，話比你知你其實好叻唔係冇用，但係你呢？一盤冷水淋落黎。

其實你一句「唔緊要啦，辛苦哂」我已經好開心好安慰。

記住，Everyone deserves love

睇完更加唔想留係香港 想出外國讀書

大陸人有樣野真係好，好撚大方！
台灣人 一齊去costco買野分返數，0.05都同你計

Everyone deserves love

多謝你睇哂/睇左

外國讀書一定要好自律好自律，唔係得個玩字哂錢哂時間，諗清楚呀！

不過信我，學到既野唔係用錢去衡量到

你未遇到真心朋友姐
酒肉朋友就算吧啦

因為好多人都生活得唔開心
見到人生活得好過自己 又點會開心

我所有朋友都唔係香港人，個個都好錫我對我好好。

唉，事實係根本唔洗去比！
每個人都一定有樣野會令人羨慕既！

教育問題
香港從來唔會教啲學生去同情人

比樓主鼓勵到
好似解開左個心結
宜家嘅想法同以前嘅樓主一模一樣

認同

香港淨係出左事先同情 祈禱

要加油！當你實現唔到你既願望個陣，個天一定比左第二條路你行！

建議你睇下the rock呢條片

幫人頂門都唔識啦，好似會曬左佢一秒咁！一秒幾百萬上落咩

只能夠講你好唔好彩
遇唔到好既香港人
好彩既話一樣有會當你家人咁既香港人朋友
講真香港人性格喺所有國家之中算係咁
起碼唔會假惺惺, 會直率啲
有時會好計算, 難聽啲就斤斤計較, 好聽啲咪均真囉
唔會俾多你, 但起碼唔會佔人便宜先
有啲國家既人真係好明顯係假啲西啲
有啲就cool 啲惡啲

係，等人死左再黎講有咩用，都睇唔到feel唔到啦。
話知你喊撚到豬頭咁咩。
係生前對佢好就已經足夠。

果d香港人永遠唔會成功

一定係打死一世工

我真係覺得香港人好撚難頂。是非又多。
一聽到你4.0。哇，個個狗衝當你神咁拜又carry又剩。
剩係識r答案r carry，最後自己衰左仲話人唔夠carry。
有撚病。
當你炒撚左一科，唔洗幾日成堆香港人都知

利用人咪最叻囉 冇著數仲痴住你托咩

樓主 打咗咁多 辛苦你喇 !

當佢地係到提子人地點解人工咁高，有冇諗過係自己有問題淨係識賴呢樣個樣，又話冇機會又剩，咁點進步？
比佢做到誠哥都敗撚哂成間公司啦！

多謝！

根本唔係上連登勿認真 香港人不撚嬲都中意睇人仆街 落井下石 唔抵得人地好過自己 靠奚落其他人黎彌補自己心靈空缺架啦
仲有香港人永遠唔係向上比較 係向下比較

其實你被人幫覺得人地好人一件事
不過又有冇諗下香港人面對緊一個咩情況
任何唔同地方嘅人做一件事，甚至會有唔同嘅事先係正常

你學識感恩，但有冇真係諗過香港人而家係一個咩情況先
睇野係應該向好嗰方面諗，但都一定要向壞嗰邊睇下
冇野係絕對架

呢個心態真係好撚獨特
好像樂壇咁，無論幾有料都=垃圾
一係彈樣一係彈歌候。
屌！新人開始咁緊係要比時間人地進步架啦！
當然我係講緊真係有實力既新人歌手
唔係做騎呢野想紅個啲on9
難怪香港咁快比其他國家爬頭。
真係好自私，永遠唔想人進步唔想比人升上去。

我冇話唔應該向負面睇，所以點解話要多角度思考。但點解一定要睇死人？要打擊人？點解一定要用折磨人既方式去對待在意既人或者事？
可能我講到1999，我想講既係每個人都有佢地自身價值唔輪到第個批評。

唉打到我都想喊

我係想講有D 人活在痛苦當中
有時講左傷人嘅說話，佢的確有錯而且有問題
但佢嘅軟弱係在於佢唔知道或者唔了解自己有咩問題
你單純指出人地嘅錯處係冇問題，但都應該去了解下人地係個咩心態
如果你重係相信人性本善

如果你真係想去幫人，你應該去了解事情嘅本質
當然你出呢個POST 本身都係有佢嘅作用

中國：獨裁國家 集體主義 指導思想
台灣：民主國家 個人主義 人權法治

其實我唔明你講咩唔好意思，姐係佢傷害人講埋啲好難聽既說話但佢好軟弱？
有啲人把口就係咁，我明。無心之失嘛，以為講下笑窒下你，但我想帶出既係有時對人真係唔洗咁harsh，寧願唔洗你出聲。

如果我可以好似你咁諗 就唔會咁憎自己，覺得自己冇用

我出呢個post係想鼓勵大家，每個人既存在都有佢既價值！！（好撚老套）

你當說話可以係一把刀
好多人用刀拮人可能係因為已經痴左線
你所形容嘅人有部分嘅人係咁樣
你要做嘅野可能係令佢放低把刀去同人傾計

廿年前：公民教育 公德心 普世價值
今時今日：國民教育 中國心 中國邏輯

因為香港冇空間啊
大家都已經被迫到好緊
由幾十年前開始已經係咁樣

我之前都好憎自己，覺得自己垃圾屋企人哂咁多錢比舊垃圾出黎讀書，仲要讀撚到有情緒病停左半個sem。
不過睇多啲書，真係有用，睇社會學既書。有時好多野唔係要個結果，好多野都係無結果的。最重要係個過程，你學到既野永遠唔係最後先有，你個個過程裡面已經學到好多野！
Learn to appreciate yourself

你都可以出下去搵下其他人
付出自己嘅力量

香港呢？事不關己？

香港狗

唉，好想如果有啲人知自己有情緒病去睇醫生。。
其實我覺得情緒病每個人都有，係睇有冇野激發佢出黎姐。。
去睇醫生，有多個人同你傾計，唔好咩？
雖然有啲醫生真係好撚垃圾同埋好多病人都鎖住自己，想幫都幫唔到。。

要人鼓勵 係你垃撚圾

唉
大家都只係想走去逃避而唔係令香港變好。。
港豬 政府比下甜頭就奶哂袋咁
唔知講咩好，我地既力量太細去反抗

多謝分享。

真係奴性超重

係香港返工真係慘過做狗

當你唔會咁諗,你既人生已經比N成香港人好好多

第2 , 你成功既機會都高D

當你個人有成功既路線,你接觸既都唔會係呢班人

總結 樓豬唔需要覺得傷心

又情緒病又心理 係你自己過唔到自己 學咩人好似看透世事 有排你學啦 心理質素咁易比人影響

香港 = 中國香港

你遇到熱心既中國留學生系中國人
你遇到冷漠既香港留學生系中國人
你自己身為香港留學生亦系中國人

中國人並非千人一面

恨鐵不成鋼
弱者先會噓寒問暖， 香港人係咁

多謝你鼓勵

但仍然覺得自己好廢好無用一事無成....死不足惜

踩多幾腳

都唔睇下香港競爭幾大

根本唔係你死就係我亡

success is self expression

系完未

學位

睇人仆街最開心

我唔識安慰人，但你一定會有樣野係你覺得自豪既！
（突然諗起外國見工啲hr一定會問有咩achievement you are most proud of ）

人係群體動物我唔覺得有邊個強大到唔洗人幫囉
唔係咩叫team work

多謝你！都係個句，冇辦法滿足每個人。
一個人憎你，你呼吸都係罪

唔迷失過然後諗通點會成長到？
你一出世就刀槍不入百毒不侵咩都傷害唔到你？

唔好覆佢啦

多謝大家

港豬都有打手?完全亂up，香港人自私又on9

香港人性格 真係冇人頂得順

我就唔信有人白手興家會有人話父幹
一係樓主就唔知咩叫白手興家 .
其實你真係白手興家好難講得出你靠父幹
講緊你創業資金係自己辛苦搵番黎 唔係靠老豆老母利是錢/零用錢
如果你做唔到 就唔好話人地冷漠話你靠父幹

香港做呢d熱心事會俾人話你搏咩 扮晒野 扮晒正能量咁 慢慢每個人都唔想俾人閒言閒語就變到咁冷漠

現實世界好少聽到呢啲冷言冷語
係上網先多

我舉例子咋喎。。
之後有單又係個女仔自己賺錢開左間食野既鋪
唔記得賣咩食
咪又話比人話佢父幹
我意思係好多時口快快9up其實等於抹殺左一切努力

後面個句仲撚好笑，我幾撚時比人話我父幹我都冇創業 你睇清楚我講咩啦。

好中point 自己都係外國讀書
香港人與其話好自私 不如話佢地好計較
諗點樣幫到自己 對自己有益處
唔好笑人地大陸人無文化無禮儀 當有起事上黎話唔定係佢地仆心仆命幫你

不過都有好多好心人既！好似萬寧同婆婆單野咁

台灣啲風化案可以出書

現實世界係視若無睹 彩你有尾

係呀！成日「沒事沒事！！」

台灣同香港人都

岩，冇利益就唔撚會痴，所以真係唔會同到香港人做真心朋友。可能我唔好彩，但我四年黎，交到心既香港朋友，半個都唔知有冇

打機個啲？
不過有部分大陸人真係好撚聰明
見佢地日日打機鳩訓但成績真係好好
英文咯咯聲！我睇五頁佢可能已經睇左十頁
真心佩服！

有冇美國JJ傾下你地個邊啲香港人點 有冇啲好好既好似家人咁

用地區地睇人好on9邊到都會有好人壞人咖啦
去左外國都讀咗5年書雖然某啲uni kong soc多是非
但係好多香港人都好大方好好人 會無條件幫手搬屋 煮飯 教功課
通常最賤個啲都係白人多

反而呢到白人好好
完全唔會玩bully仲會同你吹水想知你background
每個地方都會有好人壞人
但咁撚冷漠鍾意睇人仆街
香港認第二冇人敢認第一

香港人係衰係戇鳩但唔係個個
起碼我識到啲唔錯既朋友
同埋公司啲人都唔錯
老套講 你點對人 人點對你

喺連登隨便開個屌鳩香港人嘅post，可以輕鬆拎到大量正評，彷彿大家都唔係香港人咁

有冇諗過係成個制度出現問題
係指上層人士控制梗呢個遊戲
要冇料嘅我地向現實低頭

如果唔係就唔會有咁多自殺啦

唔係你講一句咩溝通同鼓勵就可以泯恩仇㗎

on9

你收啦 你咁肯定佢自己搵錢 唔該比d 說服力 冇論證既野你9up都得啦
如果佢真係靠自己搵錢 但有人屈佢靠父幹 我同你道歉 ..
最後個句 如果唔係你親身經歷就咪撚講 又唔係有論證 然後就話香港人冷漠點點點 冇分析批判既人睇左咻以為係咁

我覺得香港好多好人啵
試過無帶遮都有人遮埋我
又試過有人幫手擺行李同拎行李
搭車唔舒服都有人即刻俾位我坐
我覺得係睇自己有無機會遇到
香港人表面的確比較冷漠但識落就好多都好好人

我點對人 人點對我

你覺得呢句野可以套落每件事到？

你對人好人地未必會對返你好
係你願意付出唔代表人地都會咁做

但有啲野真係好撚無奈 好似室友吸毒 關我撚事？
咁我比人趕出黎同我平時點對佢有咩直接關係？

Thx bro

首先，無料既我地
係你自己講
我從來都冇講過「冇料」
我一直都話每個人都有佢既長處
你係到諗每個人都揸壓你
有冇諗過自己有咩問題？
好似我之前個comment咁講 淨係識賴呢樣個樣 比你做到李嘉誠又點？

原來美人是外國撚，想約你出街都唔得啦

你淨係講有其他地方幫過你，就自己幻想香港人唔會幫
咁你係外國有無其他人好似你咁會踩自己地方人

你都痴撚線，我個重點都唔係擺係咩白手起家
我係講緊你做一樣野出黎無論幾努力都會有閒話比你講
你係咪中文拎F？
我話香港人冷漠係佢地唔識欣賞人地唔識讚賞人地
你睇清楚未？

吉妹
就返啦屌

唔係個個
兩三成人到啦
仲要大部分係出過國

幻想 笑撚左
你又知我冇問過？
就係因為經歷左好多同香港人不快既事所以我先唔會再去搵香港人幫
個個都自私 唔會哂任何一分一秒係你身上除非你有著數

喺連登隨便開個屌鳩香港人嘅post，可以輕鬆拎到大量正評，彷彿大家都唔係香港人咁

你班五毛，喺度分裂我地香港人

外國個啲識親都好撚自私
你有小小好野 例如搵到工 就潤鳩你
提子心態勁重
「我冇既野你都唔可以有」=香港人

可能我唔好彩 識親既香港人都好差

太多利用人善意既人

你地講連登仔咪又係咁
成日連登連登點睇

同埋香港既教育真係令到人變得好自由
由搶學位開始去到出社會返工。。。

分裂連登好小事，分裂香港好大件事，收手啦屌你

美國鄉下地方人都係比較Nice啲

去外國同垃圾比然後覺得自己好勁
典型港燦

其實文化真係好大分別
我轉左去間鬼佬公司到做
D人係會好appreciate你做既野
會去鼓勵你
成個mood都唔同晒

我個到啲白人都會做你講個啲野
但係我唔覺佢地真係care純粹r水吹
仲成日做啲仆街野 開完party唔洗野唔執野 freeride 依啲基本
唔係話所有白人都會freeride但係次次遇到嘅都係白人
好難同佢地做到真心朋友成日都係講面個浸心裡面都第二個諗法
啲鬼之間啲drama仲多過香港人

支持你繼續發放正能量

係外國讀書係孤獨d, 加油呀。
假期返香港時更要享受同朋友屋企人既時光。

癲完未？

艾加

我個到唔算鄉下啦屌

你講緊乜？

一句講哂，至少佢地唔會一野踩鳩你
會appreciate人
都係啦，每個地方都有好人壞人但真係未見過好似香港咁撚極端

真
大城市嗰d好多都好黑人憎

係外國讀書係孤獨d, 加油呀。
假期返香港時更要享受同朋友屋企人既時光。[/quote]
多謝你呀！但唔洗quote既好長呀

唔好吹奏支那人得唔得

你自己喺香港識唔到好人姐
喺度玩generalisation 講到個個香港人都好衰好自私咁
我啲frd都好大方，有事會幫你出頭囉
自己喺外國識到朋友唔洗踩到香港一文不值嘅

鄉下人好搞笑，我去過exchange又係成村美國人飛機都冇搭過個隻，見到你好似見到外星人咁。
仲以為全世界都係講英文。。

咁事實係香港人真係好鍾意睇人仆街

一句姐 冇吹奏

樓主！ 支持你！ 香港人現在咩都只係識罵 ！ 真係需要多點正能量

Exact7ly

數還數路還路啫 食多你就話啫

多謝你呀！
唉！呢個post已經開始有罵戰

0.05叫數還數路還路？
人地問你借一毫你會叫佢還？

🍇

咩名呀 想睇

就算比人hurt過好多次都好，要相信總會遇到善良既人

唔怪得人，

香港生活好辛苦

攰到唔識笑

同情你嘅遭遇

呢句真，返工真係好撚辛苦
辛苦哂！

多啲鼓勵姐大家

真心有時你一句以為好微不足道既好說話會對人有好大影響
之前exchange左一個sem 已經好覺得外國成個氣氛都係好融洽 自己都會被影響
但係唔知點解返到黎香港就打回原形多謝樓主比個機會我反思自己

雖然我唔明你啲香港朋友同學點解踩你
但係我識個啲多數大方
某啲真心朋友仲好supportive 平日有咩好野都會預埋我
係我最要人幫個時幫我傾我嗔

諗起早兩日同事搬野無人幫
我幫幫佢就笑到見牙唔見眼

係呀，有次我去買英文書睇係教自己開心既方法
我個同行朋友一野ban埋黎
「你會睇咩？扮哂野！」

真係嬲嬲地，你又知我唔會睇
一句野其實真係好易knock out一個人

加油呀！

適當讚下其實幾好 大家氣氛融洽好多
但過多又會令人上腦 真係要技巧
其實唔好話讚 剩係不論高低貧賤 大家肯客氣講聲 “唔該 多謝” 已經可以令到社會和諧好多

不過呢d香港人係唔會學得到 由其上兩代人
老一輩做慣奴隸 (走難來香港個堆) 壓迫得耐自卑得耐唔會再有人情味 而中年個班因為佢地身處香港起飛時代 暴發戶心態令佢地目空一切 人地做狗係理所當然 所以係呢個環境可以留一點人性 修養既人真難能可貴

但新一代“港孩”豐衣足食 受教育 又有幾多可以有呢種心態 修養……要香港人唔再冷寞 難矣
做好自己唔俾人影響已經足夠 何必要求其他人太多

我都想知，我有揸車既，有車啲野咪瘋狂約你出去食飯囉免費uber
上次一話不如分開去好遠，條撚樣即刻話「不如下次啦有野做」
屌撚左出聲

Supportive既永遠都係其他國籍既學生

利申 我係女唔係揸車溝女

我都係咁 有小小positive既事我就會開心一日

其實香港人真係好冷漠 少少野都驚你昆佢

之前係加拿大去遠少少既城市玩，玩到天黑同朋友解散後，諗住搭長途巴士翻宿舍之前先發覺唔夠現金係身，於是求其去巴士站問個路人哥哥知唔知邊度有ATM。佢話佢都唔熟依頭，建議我去對面Starbucks問下，然後叫住我話如果真係搵唔到就翻黎巴士站，翻到黎佢又未上車既話可以比錢我搭翻屋企 其實車費都唔平，聽完後勁warm（最後行左一條街搵到有ATM ）
比著係香港人就會驚你昆佢錢，走都走唔切

幫你係人情 唔幫係道理
調番轉咁諗就係因為香港人冷漠 自私
先至令香港人既工作效率 生命力頑強

女黎 做女人都覺得身邊人冷漠咁你個樣

香港人一向都係中意比較
點解？
因為學校會有分排名lor

同埋香港人好唔識打招呼
對望一眼就完
係外國慣左係見到人都微笑同Hi再加埋咩how are you doing個啲
真係整個世界充滿愛 （誇張左）

好認同你講既野！多謝你都令我反思左

你要咁諗冇野好講 下下都睇樣咁呢個世界唔洗做人？
唔好咁幼稚啦

外國排名仲多啦下話

支那學生幫你就等於香港人好冷漠

係你識唔到真心朋友姐
不過有隔離飯香既心態都正常既

成日有呢d踩港post呃正評

係香港人冷漠，講十萬次啦！我啲朋友對我好好但全部都 唔 係 香 港 人

香港人最鐘意睇人仆街最開心

唔好意思 覺得你呢個post一樣踩哂香港人
根本生活同環境都唔同，無得比較
你去得留學識到嘅留學生自然比較有家底同教養

其實你睇落係我踩港
但你有冇睇哂
我係想大家多啲鼓勵身邊既人
成個post都係cheer up緊人

有教養？笑撚死啦哈哈哈哈哈哈

Agger

我唔係太鍾意個同事都忍唔住幫
唔明點解啲仆街無人肯幫

奴性

我明你感受呀樓主
以前有d咩唔如意既事都會同一個朋友講，但佢一聽到就一係笑鳩你一係話你抵死，永遠都係覺得你有問題，其實我都係想要一句簡單既安慰姐 但係佢會覺得自己呢d性格係直接無問題，其實人地，特別係朋友聽落真係會好hurt囉
依家個人真係唔係咁容易同人講心事，費事又受到二次傷害

真係好好人喎！好好彩呀你
我有次跌左電話係bus stop
有人執到我話請佢飲starbucks佢都唔要

留學識到嘅留學生自然比較有家底同教養
屌你笑撚死我
唔好咁多幻想啦巴打

要遠離對自己唔好既人呀！搵多啲錫你既朋友！

係呀，好多人都係抱住食花生既心態，其實好多時一句安慰說話就夠架啦

自問都係個口臭既人
會背後講人
但兜口兜面踩多兩腳真係做唔出

真係笑撚死呢句！！！！
笑撚到我gap gap聲呀屌！

係囉 洗唔洗當面揶揄多句

成撚日話我呃正皮
我想香港多返啲人情味鼓勵下對方姐
最緊要個多啲支持身邊既人！

可以唔洗比正皮架點解係都要咁講我
真搞笑

有同感
我都係外國讀書
個個都對人有禮貌
而家習慣左
對人有禮貌
咩都講唔該
睇完唔買嘅嘢同店員講麻煩晒，唔好意思
我都唔明我咁都比朋友笑
話我:咁有禮貌做乜
心諗做乜九？
禮貌呢啲嘢都會嫌多架咩？
而家啲人發生咩事

禮多人不怪
屌我都有試過 講慣thank you唔該
比人串我 哇好有禮貌喎

講得好好 香港呢個社會好病態 好恐怖

樓主你好彩姐 你出國去識多d人 香港人可能好冷漠 但大陸人咪一鳩樣 唔會好得去邊 睇人既姐

我識既大陸人都好撚勁 business school
Math major
唔知啦 我唔好彩掛你又唔好彩遇到咁既大陸人
你係咪cc? College大把人唔撚讀書好on9
讀四五年都畢唔到業唔知做乜鳩

多謝你

睇到有d感動
我都覺得香港人係會唔抵得人好
係咪咁樣會自我感覺良好d?
有事有d言論真係睇到我好辛苦

agger
諗唔諗住留係果邊發展?

樓主邊到讀書

以前seattle 而家轉左 東岸

想呀！但好難！不過我一定會去試

我打完都眼濕濕
係呀「我冇既野你都唔可以有」
真係好唔抵得人好

多謝你
講得岩，有時候同人呻都唔係話想搵到解決方法，只要講句簡單既支持安慰已經好好多

how are you doing 又多左少少
如果少見講就可以 你日日係公司撞到都問其實幾尷尬
但微笑 點頭 呢類習慣好重要
眼見好多香港高層真係可以當睇唔到d細
真係好肉酸 對非直屬下屬不屑一顧
對大粒就奶哂鞋底
其實不論鄰居階級 大家都叫係同事/身邊人 多一點暖意 起碼令人多一份存在感 真係會舒服好多
不過外國人都唔係個個做得到 但比例一定多過係香港

Hku business 撚 有讀math

中國人最好啦
知啦

香港人最叻就係魚蛋論同鬥慘
華人劣根性
冇救的

你話你？定大陸人？
你講緊咩

哈！硬係有啲人文盲
成篇文個重點係講中國人咩？
中文F

追咗post樓主係原來係美國讀
美國嘅香港留學生多數好似高冷啲

鬥慘 又好似真係

美國college既香港人 都 好 撚 奇 怪
同勁 多 是 非

多謝哂你睇我打既野

How are you doing係兩個人個陣會講
例如佢serve我/talking to a banker咁樣

唉 以前細個同格離屋好熟架
人大左之後 連格離屋住咩人都唔知。。

香港人憎人富貴厭人貧呢樣係真既
唔抵得人地好

加油呀！一定會遇到錫你既人
（我都等緊呢個蘇眉出現）

我覺得可能我同佢之間價值觀唔同，佢覺得環境既影響好細，好多時都係自身問題，同埋佢覺得朋友間講野就係咁直接，不過我覺得咁樣真係令其中一方難受

從來冇介意人地既評價只係做自己要做應做既事
so far行左廿幾年都未有咩問題 如果要將外間個D人所謂既評價睇得咁重
其實連做人都好辛苦 有D人總係要以踩低其他人為榮
你唔開心只係中左佢地計

點解會咁呢

係呀，所以真係唔洗理人點睇
Do the best is enough

我對鬼佬客佢地都成日how are you

人口太多 資源太少

一齊努力

香港人多是非？
因為你係香港人姐
中國人當你外國人點會比你知咁多野
當你真係完完整整既中國人
又會話中國人點點點

不過你出發點係好 其實都係想大家做好自己

我有個朋友講野都好直接同好撚多廢話，慢慢我就學識唔洗同佢講呢啲，因為佢唔會比到有用既意見你。當然普通hangout出去玩緊係冇問題，但唔會再同佢傾深入既野。

因為大家都唔相信決定論
你以為你有freedom of choice以為做咩都係based on individual's autonomy?
其實你行第一步就已成定局

放唔開就係咁

妒忌心重
自己唔好或者冇嗰樣就要人地都一齊衰同冇

可能啦，但真係同鍾意睇人仆街

覺得有啲朋友我都要開始疏遠下

「好慘呀 份project通咗我成晚頂」
「咁渣 我成個禮拜冇訓過啦」
「夠我慘 我red bull當水飲咁ot連補水都冇呀」
班痴線佬唔需要人讚架 愈慘好似愈光榮咁
一句講哂

岩聽唔岩聽其實都唔洗點理
做正確既事走正確既路係冇人可以阻礙你

唔係喎！中國人啲是非好撚好笑 擺哂上台
唔係吹奏中國人 只係覺得好撚搞笑
一反面 全世界都知咁樣

啲韓國人都係 做得好撚出面 好好笑

你做乜都係應份,洗乜讚

完全同意呀清
幾時都話讀多啲書真係有用

我見過有朋友見人地有拖拍就話一定係做人第三者
呆撚左

其實真係要喺外國生活過，先比較到

係，呢樣真。
群埋同一堆人唔會有進步
要擴闊社交圈子
當然好既舊朋友緊係要保持聯絡啦

都係架.
人地仆街就顯得自己高左.

試過類似事件 又係話讀幾多credits幾慘幾慘
屌 學生就係讀書架啦 唔好讀囉

當你唔輕易比人左右，已經成功一大半

唉 好可憐

都可以咁講，唔係出去讀書點會識到其他國家既人？

睇過一本書
話從來重視自己樣貌嘅人就只有自己
所以先係咁同人比較
定出一個假想敵嚟比自己獲取優越感

Redneck 癲到你唔信 感受過未？

有興趣喎！記唔記得書名呀？

對某啲朋友真係好撚好撚失望，同你分享完某件事仲要轉頭比你潤返幾句。當你覺得自己垃圾冇用個陣，我鼓勵你支持你，話比你知你其實好叻唔係冇用，但係你呢？一盤冷水淋落黎。

Exactly

去過WA鄉下地方 巴士都冇 全部農場養豬

做到出面去到你都知
已經唔算咩是非啦

永遠都睇死你，好似永遠唔抵得你好咁。
人越大身邊越多 好9恐怖

香港個文化變到今時今日咁 真係唔知政府錯定某D人造成
乜7都投訴 乜7都睇唔順眼 憎人富貴厭人貧 淨係識怨天尤人 睇人仆街最開心

人情味無晒

未去過鬼佬地方

但見d美加移民親戚都冷漠同臭串

唔限只遇幾個咁計
係成個生態圈
d仔女孫朋友一好樣形態

話佢班細無家教就話美國自由風

乜美國人唔識尊重呢個詞

被討厭的勇氣
比現在嘅自己行出更遠嘅一步 先係價值所在
要分勝負嘅地方 就係自己本身

真係好搞笑架佢地啲嗌交 個個drama queen

香港人最撚中意見高拜見低踩 有著數咪癡身癡勢 當你無著數時 所謂既朋友 兄弟咪又係無晒影

多謝你！返香港即刻買

真係好撚狗，諗返起以前成日做人uber。而家唔會再係咁車人，自己搭uber囉老馮車你出去食咩。

Asian american有啲會歧視asian 看不透

乜7都投訴乜7都睇唔順眼！！講得好岩呀

人類就係咁撚垃圾

係！！！依家我都慢慢疏遠左佢 真係唔傾好過傾，因為同佢傾完仲唔開心

係 真係傾完仲唔開心屌
酒肉朋友囉

外國人一個人旅行住hostel可以同其他鬼仔係common area 飲野吹水好似一大班fd咁
亞洲人一個旅行 好多時都係一個人係一邊玩電腦睇書

係度諗如果個個都好似鬼仔性格咁 呢個世界會好開心好多 一個人旅行會變得好好玩

好想迫啲冷漠智障香港人去讀commu.

大學呀 唔係呀佢地讀書勁但英文唔好 大部份價值觀完全扭曲哂 好撚多怪人

香港地真心朋友一兩個都嫌多啦 個尻個自撚私 有目的既

咁又係所以有人搵我幫手都盡幫人
希望可以影響到其他人都會學識到幫人

大陸好多人掂毒 所以癲起上黎好撚癲
但香港人比較少會掂呢味

中學同學真係一世
係你乜都冇 大家都未有能力搵錢 唔洗比較個陣同你做朋友
大學 社會 算鳩數吧

咁又唔係群同一堆人
係有堆人都lung住咗好耐
又唔係特別想keep
班人又煩又口臭

Btw 係中學同學

我希望可以影響多啲人鼓勵身邊既朋友
一句辛苦哂 都好足夠

香港地個撚個都咁自私

講起中學同學，係我唯一既香港朋友
唔夠五個
但足夠

競爭真係好大

睇到呢句覺得你唔受人說話，連登人唔係指全部人啦

重有人地同你講緊個問題，你唔係直接回應人地而係話人地點點點
你覺得咁叫回覆緊？

咁我指既香港人都唔係全部人
我如果唔係覆緊我洗唔洗每個人都覆？就係我想討論呢個話題
佢話我五毛分裂香港人喎 會唔會太誇張？

覆哂所有既comment，希望真係令大家有小小小小改變啦
細個個陣既香港真係好有人情味

因為香港人個個本身都已經好大壓力好唔開心
見到人開心就唔抵得 仲點會tum人

連登好多五毛
回覆要小心

樓主你講得超好
完全中晒我呢排既經歷

呢個真，早幾年係地鐵站
部電話壞壞地又約左朋友閘𥚃面等
問左好多個人都無人肯借個電話黎打
個一刻直頭想喊出黎
個個當我賊咁

之後，有路人問我借電話打都會借比佢

我諗我明你講咩呀巴打
其實每個地方都有佢既文化，好同唔好
外國人熱情待人係因為佢地出生係個種文化既地方
香港人既冷漠都係環境逼成
外國人見你係條街無助咁搵路會主動埋黎幫手
係因為佢地冇大陸人落黎欺騙人同情心 所以佢地對呢d野冇咁有防範心

其實對比返香港都有外國冇既人情味
外國人冇咁重家庭觀念 香港父母係比較關愛自己仔女
外國好多過左18歲就自生自滅
每個地方都有佢值得學習同改善既地方

樓主注意到香港比外國既不足都係好事，可以諗自己點樣幫身邊既人，
感染下身邊朋友同屋企人

啱啱有個南亞佬問我借廿蚊買飯
但我聞到佢成身煙味，心諗「有錢食煙無錢買飯，食屎啦」
我無借到 係咪好冷漠

講真有部份大陸人好黑人憎
但有部份真係好好，尤其係移左民個堆，好有人情味，有幾次問路問返當地生活華人，佢地真係好好
所以佢地黎到香港，問我路我一定會樂意咁答

唔岩聽skip 左去

即係好似你有個兩三歲小孩學行
有一日佢響草地跌倒 你做父母的就唔好做個好撚驚慌的樣出黎
自然啲就得，最好微笑，鼓勵小朋自己企起身

因為香港係your face，your fate

HongKong is ill
同樣係外國撚，好有同感
你所講同做每一件事前，請用幾秒嚟諗下如果人地對你咁做 你會點諗？
乜撚嘢上連登勿認真，stop making excuses for being a fucking asshole.

Few quotes to live by:
If you don't have anything nice to say, don't say a thing at all.
Don't complain, condemn, and criticise.

樓主好多正能量 同好理性咁回覆

樓豬啲正能量感染到喺外國讀緊書嘅小弟 多謝你

呢個真

唔覺得香港人冷漠
係你識唔到
係你唔嘗試主動對人好先
我都係外國生活過四年
唔覺得外國人特別好 根本一樣
樓主散佈正能量係做得好好
但係個topic要開好啲
講到無好人咁

多謝你呀 你邊到讀書？
出黎讀書真係唔容易 要加油！
完全唔明點解有啲出黎同返去同一個樣
冇改變過仲係on on99咁

黎美國係我呢世人最岩既決定
真係改變我一世

我識嘅朋友大部分係香港人
香港人冇錯係好高傲 說話有時候係刻薄
但全部都好真心 內心真係善良
識個內地生 表面好大方 實則好現實
去歐洲做嘢 d鬼佬好係好 但只會幫小事
好多嘢唔能夠睇外在 到你真係出大事 你先知邊個係好人

間餐廳唔執粒班人都唔會去食

因為香港好多基本需要, 都無法滿足, 冷漠係必然嘅事
政府唔理, 你估我理唔理?!
地產佬唔理, 你估我理唔理?!
商家佬唔理, 你估我理唔理?!
萬寧恰阿婆, 你估我理唔理?!

講得好
鬼佬客氣寒暄兩句就覺得人好
另一方面就話香港人冷漠

英國撚
你都要加油呀
好多exchange都同番香港人圍威喂 主動同你做個朋友以為我有目的
心諗做乜鳩
其實我喺呢邊大 乜嘢人都有嘅好壞都見識過 歧視都唔少 但喺唔代表我會咁對其他人囉
喺你遇人不淑姐
要繼續勇敢去愛啊
要珍惜喺美國嘅時光

我出大事個陣幫我既真係唔會係香港人
有次要搬屋講好左幾點要到點知佢一句訓過龍就完
真係好無責任心
你可以話我地遇到既人都唔同
但我既經歷裡面香港人真係好無情
「理撚得你咩又唔係我搬」

係啦 係我唔帶眼識人

你邊撚到見到我話鬼佬寒暄兩句就好？
我有講話 我見到鬼佬會微笑點頭
但係香港咁做會比人無視
所以我覺得好冷漠（其中一個原因）
屌 係咪痴線
成篇都講緊話香港人唔識欣賞人冇同理心
激鬼氣

我會加油架
我真係好唔識睇人 頭個兩年既事真係 提都唔想提
另外 off topic 室友真係好撚重要
你地唔friend唔緊要
佢會搞到你屋都冇得住

算啦！過左去了

知道 我會好好珍惜最後呢兩年！

絕世小店

係我既經歷黎講，香港人真係好冷漠，憎人富貴厭人窮，乜鳩都嘈一餐，永遠你岩佢錯
我只係想大家都有多啲同理心姐
點解要搞到自己咁cool？

台灣人係姑寒到一個點 大家都咁講

要加油呀！多謝你
好好珍惜讀書既時間呀

同樣地，香港都一定有好人
我呢篇文可能太過over咁踩港
但我原意係想大家多啲鼓勵身邊既人

你都講得岩！
每個地方都有值得學習同改善既地方
所以我希望大家唔好再咁冷漠
有時候 人係需要幫助的
欠下啲人情唔會死
冇人可以就咁一個生存又好成功
所有野都要靠人際關係
唔係講緊博上位耍手段個啲
只係講緊team work makes dream work!

可能香港人比人呃得多 呢樣又真係。。

多謝你！得閒有時間買下啲書黎睇～
好有幫助架

係澳洲讀左3年high school都冇排名

呢樣真 好可悲其實

以為你講大學
算啦off topic左

不過香港就算8間大學都可以嘈餐死
排名真係有咁重要？
咁冇大學讀既人係咪全部要去死？
有啲連登學術post一講到唔係3大=屎咁
好可悲 洗唔洗咁樣比較
唔好搵哈佛黎比 唔係哈佛全部垃圾！！

欣賞樓主你開post鼓勵香港人
希望香港人可以一齊努力
發掘香港人好嘅一面

所以我都好努力回覆哂每個人！
好想比佢地知我個原意
硬係有人唔識字睇啲唔睇啲
不過我都會解釋！

我唔係叫佢「唔好唔開心啦」
我係同佢講「辛苦哂，你已經好叻」

笑撚左

呢句野其實好有力量
唔知你有冇睇過一個韓星自殺
對上一個月
佢都係想有人同佢講句辛苦哂啦

我都係depression過來人
佢地會將自己鎖起 就算你點關心佢
佢地都好難去接受 同埋唔識表達佢既感謝
因為已經太痛苦
你可以做既 只係同佢講句 辛苦哂！你好叻！

已經足夠。

性格好與唔好關人種乜撚野事
大把鬼佬flatmate 閪到仆街
香港夠有好人，大陸夠多仆街啦，睇你個圈子群咩人啫

同感留主 係外國留緊學
覺得香港人特別中意搞是非
明明已經唔係多香港人
但都唔可以團結 係到搞分化
所以我都好少同佢地玩
我啲朋友都係其他國家既人黎

咁我群既咁岩都係好好人既國際學生
係，每個地方都有好人同壞人。
點解唔去學識appreciate人地好既野？係都要踩低？
我用例子可能太過偏，但係香港人既冷漠唔係第一次咁講，個個都事不關己咁。多啲supportive既說話唔好咩？

我以前個邊都係，好鐘意玩小圈子又分化
好小學雞
寧願唔去深交都唔想搞小圈子
客客氣氣又尊重對方咪仲好

識過有好好 又有好差既香港人
都系睇運氣
同事都有分好唔好啦
遇著個仆街老女人同事 就係你所講
唔抵得你好 咩野都要潤你 所以咪做死一世牛工
呢種香港人唔抵得人成功 注定失敗

想問樓主係咪女仔
如果係，對你好係有原因

真係抵佢地死，一世升唔到淨係識judge人潤人

係女又點
唔關事 講緊香港人好冷漠 媽呀

第一，其實幫人呢，幫係人情，唔幫係道理(咁當然幫人係好事)
點解你講到唔幫好似有罪，而家犯法咩?

第二，唔通我每日都過得好辛苦，仲要對住身邊既人笑咩
你只係睇到表面就去批評人冷漠，有冇諗過背後既原因?

第三，夾完錢之後叫你還番0.05，真係唔明有咩問題
你可以話係斤斤計較，但都係拎番原本屬於自己既錢姐
就好似食飯唔比TIPS咁，係咪就應該比人批鬥?

遇到既支那好人總是比較多

我覺得係香港文化問題
由細到大都習慣鬥生鬥死
所以都係中意顧掂自己先
但問題黎喇...大家都係香港人
我完全同佢地唔同

香港因為遇到太多冷漠既人所以自己都冷漠
唔想再去付出，各顧各算，結果大家都變得好冷漠#fs

同班fd講讀書讀得好唔開心 覺得自己好渣
佢答我 我覺得dse上唔到u又要讀上去去好哂錢囉 出黎做野好過啦 讀咩都無用啦 你出黎做sale實笑鳩你
唉屌 有頭髮邊個想做 .... 我已經夠頹又踩多兩腳 其實一句鼓勵說話有咁難咩 收埋自己真係好痛苦 但講出黎得到既response係更難受....

所以好多時真係講心事唔係真係想得到你既意見 ... 更想獲得鼓勵 支持同埋動力啊

第一，我咪話
「當然你地幫你係人情，所以我好感恩同珍惜身邊對我好既人」
你有冇睇？

第二，當你過得好辛苦，但呢個唔係藉口比你發洩脾氣去人地身上，你可以唔出聲，但唔係踩多腳，唔抵得人好。

第三，呢樣我係講台灣人好計較，唔係講緊香港人。同樣，係美國唔比tips，你店都出唔到。請問你有冇去過美國？

樓主你係咪痴撚線
香港人對你冷淡有原因
因為你從一開始就睇唔起人
覺得香港人差

唔識講 點解網上世界既人又好似好有理性好有同理心？

但唔抵得人好呢個心態真係好病態

係我未畢業定唔係同一個香港
點解我身邊d人咁nice？

因為樓主你唔好彩，遇唔到好既人

你係咪痴撚線
我睇唔起人？幾撚時有講過
係因為受過傷比香港人hurt過
同時有同其他國籍人玩先有比較
所以我覺得香港人好冷漠

點解我講支那人
因為呢個紅色大字巴話 我地有支那唔好既基因嘛
我係想講其實中國都有好人
廢撚事咁講又比人屌姐

你睇埋上面啲回覆先
樓主根本就先入為主覺得香港人差 外國人就好 睇埋佢啲回覆真係嬲

一返到香港對住啲sales都唔敢微笑因爲知佢地唔會理我

我反而覺得香港人好天真
膚淺到好細路仔
同埋口裡說不身體卻很誠實
有人又默默付出 係好撚矛盾

咩總是比較多
我係想講其實香港都有好人
打咗咁多句都唔明
不停踩香港

點解你會覺得我先入為主？我睇到你覆我都好嬲
事出有因，就係因為有過唔開心既經歷先會咁睇件事
我頭一年都係同香港人玩
真係好唔開心好辛苦
你可以去睇下其他人回覆
好多留學生都話香港人玩分化又小圈子又冷漠
唔係得我咁諗
我成個post既原意都唔係踩得香港人
係我例子太以偏概全 我一直都好理性解釋緊

既然你覺得我講錯野，咁不如唔好睇啦，我都解釋左好多次話比你知我既原意。你都係唔認同就算啦。
我既意思唔係咁，你都唔洗再捉我字眼。

你條命生得好囉

再直接講係呢到識既香港人
都好奇怪
唔知香港本地啲大學生係點
見連登post好似都係話好難識朋友咁

如果你真係想去做髮型師 咪去囉！
唔洗理人地點睇架

真心好同意

講真，係英國讀左五年，識到好多好好人既中國人，好好既香港人都有，不過真係少

中國人好少計較同計算咁多，感覺上係真心交朋友，反觀唔少香港人係會覺得認識你係對自己有用先會去同你交流

其實香港人唔好認為自己高人一等，多啲學習其他人既優點長處就會好好多，令人失望既係大部分都只係會批評人地，而好少去自我檢討

Btw 我認為大部分出過國讀書既香港人都識一個道理，就係每個地方既人都會有好有壞，白人一樣有垃圾，黑人唔係個個都係黑社會/強姦犯，中國人唔係全部都係差既，同香港社會灌輸既概念唔同

我依家就係以前既你 返工又搵唔多 又咀多年都無女
日日諗我究竟有咩用 好辛苦

真係好冷漠 搵返啲舊朋友 舊同學 想傾下偈 考好似唔識咁

你意思係有得出去讀書=條命生得好？
咁我都好多謝父母既但我冇炫耀過呢樣野喎
只係因為出左去讀書有呢個經歷先想同大家講做人應該有返啲同理心

唔洗比較喎，出去讀書唔代表咩，大把留學生。

多謝你明白我
終於好似有人知我講緊乜咁
唔好意思我表達得唔好

尾段好認同！只係真係我遇人不淑
香港人好鍾意比，同佢地一齊溫書好大壓力
一定問你幾分幾分
其實點解要講
滿分又要潤 唔合格又要笑 想點

幫 ? 幫條毛咩? 嚮香港自己都未搞得掂,
最基本依食住行, 住都有問題, 咁重可以點樣幫人 ? 搵人幫下我就差唔多.

貴精不貴多啦！如果你keep到幾個舊朋友仲有聯絡既！都夠啦 呢生人你會遇到千萬個人 好多都係過客姐

無女呢家野
唔洗強求既 一個人都可以好好係咪？
我可能未正式出黎社會 我知道做野壓力一定好大
辛苦哂

其實中國去得留學個班有錢開,可能細個就無係中國生活
你係中國生活先知真正嘅中國人,特別係窮個班,到底係點樣
利伸:係中國住過幾年

真係so sorry to hear that，希望你身邊有人支持你啦

講你兩句就氣急敗壞
覺得人捉你字蝨
上面其實都講咗啲鼓勵嘅說話俾你
睇多咗幾個回覆就覺得你係一直都覺得香港人係差係唔好係冷漠 你睇唔起香港人
希望你係真心想鼓勵人
因為我睇完晒你啲回應淨係覺得你無反思過

我都有興趣知，睇淘寶人地賣家啲相
仲好似用緊十年前手機咁
唔知佢地係咪窮到飯都食唔到個隻

係點架啲生活？

唔知要講咩你先滿足，我只係理性討論同回覆你（每一個人），你係唔認同我點睇，我講咩都唔岩。
正如逼vegetarian食牛咁。
我冇睇唔起香港人
但我認我覺得香港人真係好冷漠
冇反思過個個其實係你，因為你根本冇睇明我既意思。你一味覺得我睇唔起香港人嘛

我唔係真心鼓勵人洗鬼每個人都覆？
有偏見睇我呢段野個個係你。

樓主覺得香港無好人架

物質係其次
有啲人富起來都好自私
唔會諗自己咁做會影響到咩人

咁如果比你簡你會唔會繼續住返係中國？

你咪又係睇唔起香港人 扮咩野嗟

我冇睇唔起 都話係因為係呢到經歷過唔好既事先覺得香港人好撚冷漠 咩為之睇唔起 可唔可以舉例？

講起辛苦晒呢啲説話
話説我以前做過個份工行內怨氣寧舍大
所以我一part醒目同做得野既同事之後都會講辛苦晒 但唔知點解佢地聽完覺得好尷尬

你痴左線？真係睇唔過眼
樓主喺話香港人冇同理心，冷漠
鬼唔知香港有好人？
但係有邊個會有表露出嚟？
個個都係人地出事先9沖
冇諗如果你主動幫下人，自己都會開心啲？
蝴蝶效應有冇聽過？當你需要人地嘅支持，幫助 但得到嘅喺單單打打嘅說話
你會點諗？

好似我個post咁講，冇辦法去滿足每一個人。
解釋完，唔岩聽，咪算囉

我從來無講過唔開心要發洩去其他人身上，唔好歪曲我意思

咁搞笑？？
可能佢地覺得好唐突？

澄清一下,我係本土香港人
我諗其實無幾多香港人會中意係中國住
地方大過香港
但撇除語言,思想,衛生,文化都同香港(或者世界主流?maybe)都有幾大嘅衝突
我點都係屬於香港

向華人社區最有錢最happy 果班人通常都係一啲偷呃拐騙姦淫擄掠ge人.
幫人? 自己住都冇得住呀 ? 仲幫人 ? 幫人供樓 ?

雖然離題, 但係我都係想講....香港政府我屌你老母

根本就係睇唔氣香港人 踩香港
我初頭都覺得樓主好好 肯行出第一步 鼓勵身邊嘅人

幸運既樓主，有得去外國讀書

我睇唔過眼你咁急住衝出嚟護駕

我真係R哂鬼，本身OP起個標題的確係有商榷之處
以個人經驗來套用哂係'香港人'呢個身份到
真係無問題?
再者，佢本人覺得鼓勵好重要，同情好重要，但係當佢係到話佢一個人所接觸既香港人無同情心同好勢利時，讀落去只感到佢有一個憤怒同怨氣，咁我反問返OP，點解你出Post 又點解唔可以用積極鼓勵既口吻，而係一股怨氣咁踩?

咁如果有野令到你要變到好冷漠完全事不關己，但唔需要踩多人幾腳。
幾強大既人都會想返到屋企有個依靠可以呻。
同樣道理，每個人都需要鼓勵既說話。
希望咁樣你會明白我講緊乜

咁點解要假設香港人無同理心 冷漠

你睇晒我啲回覆先我有積極鼓勵過佢

nono
我係反駁緊OP唔係你

我都氣急敗壞咗 覆錯人

聽講外國startup歡迎新同事既方式係
每人送上一個擁抱與祝福
齋想像都feel到有幾warm

你啱
可能我人比較感性 亦都係好珍惜每一段友誼 所以特別慨歎
覺得曾經相識嘅人 到最後變得咁陌生

係因為香港根本無咁樣既文化去做野

樓主唔明白佢宜家同緊一眾冷漠既香港人傾緊計

又話唔好比較
你而家咪比較緊香港人同外國人囉
扮撚晒大愛話鼓勵人
之後轉個頭就屌人冷漠
做乜柒野嗟你

@improver
不過樓主本身想鼓勵人係好事
但係心態 思路唔正確
可能係經歷過香港人唔好嘅對待
大家好好討論下

我冇假設 正如我所講，香港喺有好人
但係有邊個會主動表露出嚟 睇多次我個回覆

我既例子可能太以偏概全令到「香港人」唔舒服
你有冇睇哂我打咩？前面一part係例子 之後就係講想大家鼓勵大家有同理心
人往往需要係同理心》同情心
正如上面眾巴絲所講
每個地方都有好人壞人
都有人認同我講香港人好冷漠
亦有人唔認同 覺得我踩低香港人
但如果唔係咁舉例子 我唔識點解表達我覺得香港人 我所識知既香港人 都好冷漠
我講到1999 唔好意思
同樣上面個comment 每個人返到屋企都會想有人安慰有依靠。點解會令到一個人冷漠？可能佢受過傷，唔肯對人好。正如一個循環，呢個人需要有人去關心，安慰佢，令佢覺得有溫暖，咁先可以好似我所講咁，以佢過來人既身份去鼓勵返人。

可能係。係咪唔應該覆
我好比心機打架每個comment都

其實覺得樓主講既野跟本冇討論空間，其實唔好撚理佢仲好

鬼唔知香港垃撚圾咩，走到至得架

然後又講埋哂一堆離地野，個個都知互相鼓勵同幫助有用啦，但又冇實際例子

又係果D人跳樓然後又話有勇氣死點解冇勇氣生存既野

樓主一係就想攞滿足感，一係就係口德村民，不過其實到最後都係一樣，就係想證明自己既生存意義同價值

我講唔好比較係其他野喎清，例如話我賺得多過佢，我有女朋友佢冇，搵到好工佢冇。仲要踩多腳！
講緊呢啲喎

係，唔好覆，繼續覆會引戰，攞完彩就好割禾青，留太耐會輸返轉頭

咁你又走入黎覆做乜野

痴撚線無啦啦比你屈
幾撚時有講過咩有勇氣死冇勇氣生存

一直覺得死左可以解脫係件好事
你既人生由你話事

唔係為左其他人既活

算啦，你一開始就有偏見，冇得傾

@Swaggyboy

樓主本身係外國接受到一種文化上既衝擊，然後覺得外國人有值得唔少香港人學習既地方，本身出發點係好。
但以偏概全方面的確係好有問題，香港唔同年齡層唔同社會都有唔同既人際生態，無必要簡單化到覺得所有香港人都係冷漠或者無同情心。

或者樓主係外國一段時間，對香港既時事或者新聞稍有脫節。近期睇到廿幾個人推起架車、早前澳門台風港人送物資到上環信德，其實都係有同情心既表現。
樓主要知道香港既社會形態同生活節奏太快，唔係每個人都有時間或者空間或者甚至個氣氛去表現出嚟。

呢一方面我反而覺得更值得樓主去同情返香港人。

訓教

但係我都好想幫下樓主
因為樓主心地應該都唔壞
想改正返佢思路

知道。明白你既意思 多謝你！

你出發點好好，或者文字上令你睇咗之後會覺得有一種被責怪既感覺。
香港人以前唔係咁，曾幾何時香港亦係一個有人情味既社會，就算今日你返嚟香港，去到一D老店，D老闆都會同你吹水或者俾Discount你。

我認同樓主喺有想被同情 安撫嘅語氣
分享自己經歷令其他人理性去反思下 自己喺咪咁嘅人
唔通自己經歷過嘅野就要寄託番俾人地？
惡性循環嚟

走入黎唔係為左覆你

講偏見人人都有，你既偏見就係人人都一定可以活得開心

如果你認同唔係為左人而活，咁點解我要理其他唔識既人既事，
香港人鐘意冷漠冇問題，點解要人唔冷漠？

直接D講，用一種非鼓勵既方式去點出港人冷漠而唔愛鼓勵人，好易予人說服力不足既感覺。

容許我強調一下，我真係覺得樓主既動機係好既。

樓主有冇係香港生活過

我就覺得人根本就冇得救，一生人只會不斷向下走，
香港既環境太差，好多香港人一出世，心理狀態就已經低到一個點

再加上種種環境，要改善根本難到爆，過多希望對人黎講係毒藥
唔太想樓主再係度搞到人地個傷口

外國人有同情心香港人冇
外國人唔冷漠香港人係
都係比較呀 仲要踩多香港人一腳

Improver巴打你講晒我嘅心聲

係連登講經係無用架 除左正皮之外係無改變
去FB好過啦

只能夠講樓主係香港唔好彩遇人不淑，去外國或者都係一種解脫

[叫春] 有冇人長期都好唔開心

覆埋最後一次，其實以前我都好撚唔開心好消極叫哂春咁。
但而家變到好似你地所講咩大愛撚，都係因為我自己睇書開通左，個人變得正面，想去用我過來人身份鼓勵人。
可能係我用詞不當，我亦都唔會再回覆。
總之，我原意係，每個人都需要有人支持。
一個人冷漠一定有原因，如果係因為佢受過傷，咁點解唔試下去鼓勵佢支持佢？當然只係例子，但我諗每個人都會想有依靠，唔係被人潤被人窒。呢個世界有返啲同理心咁幾美好！

廢事再講多錯多，多謝各位巴絲留言

我都留緊學，暫時遇到咩國家嘅人都係好人，包括香港同中國，希望之後都唔好比我遇到d咩仆街喇

On 9 CCTVB 打手

樓主口中講果班柒頭, 正正就係而家乜撚都要嘈一餐果班戇鳩仔

笑撚死

鄉下地方係咁
住耐d你就明價值觀上嘅conflict係好撚麻煩

你係咪係近DC個邊讀?

香港人係咁賤，正一垃圾人種
香港畜牲不比支那人高級

算啦，台灣人收入低。。。。。。

困獸鬥社會

港支狗都小氣又陰濕
劣等人種&奴才

講真就算大學有ranking都好
鬼佬都唔care
High school鬼仔有好多成績好嘅
都冇讀大學

所以有時有咩開心野都唔敢同朋友講, 知道佢地實會潑冷水
或者我只係無真心朋友

完全中晒心裡面諗既野 (利申去左英國七年)

人在異鄉會特別有人情味

好撚憎香港人
屌你老母

Hong Kong people love discouraging others.

真心香港好人真係難遇 慶幸自己都有啲真心朋友 巴打加油

見到呢度啲人屌尻樓主

真係好撚無奈，你覺得冇討論空間既話冇必要係度討論，你可以持相反意見討論，但係冇必要一尻就屌樓主睇唔起香港人又剩

極端啲講，假設就算佢真係睇唔起香港人，咁你大可以去反駁佢，而唔係留低一句，屌你你都係睇唔起香港人姐

你自己唔覺得有不少部分香港人普遍冷漠，冇同理心，你大可以講返香港人好既一面，相信好多人亦會同意

我相信好多人睇到呢個post會有共鳴，因為曾經係外國留學係會感受到某程度上樓主提出既野，我覺得呢個post開得好好，我亦都深有感受，真係唔洗理某啲人既惡意言論

呢家香港人個個都活係水深心熱
你跌低唔埋黎踩你兩腳已經好好架啦

我都係外面讀書，今年都第十一年
我意思係好多地方既人包括香港，唔係個個都有條件咁諗你諗既問題，你諗下我講緊乜啦
你果種好似鳥瞰眾生既語氣真係

你係女仔？
如果係女仔我只可以講係外國咩地方都著數好多，起碼大部份人都會主動幫女仔先。

香港人既冷漠真係好普遍，唔係話無好心人，係比例上比其他國家既較少好多，香港人好多都係自私精，有咩都好多時諗自己先，見到有人需要幫忙既唔出手唔企出黎既一定多過企出黎幫人既人，見死不救多的是，差不多每個人都可能會有預過咁，成日都意為自己係世界上高人一等，學歷高同搵到錢既更甚。

當然唔同國家都有呢d人存在，但我係外國都生活過，外國人係街見到你出事，真係會有人主動走埋黎問你需唔需要幫忙，可能係好小既事，但個種人在異地有人咁樣主動想幫你真係會有好溫暖既感覺

香港人最撚串，成日睇人唔起

香狗人只會人踩人 人食人

冷漠同無禮貌
然後令人覺得唔快樂
最後無限loop

住過上海同日本
個收銀一句多謝
個心都會好過d
其實做左唔會有咩損失
又唔係叫你借野比人幫人做野
但係d人就係唔會做 ha

Think positive
Be positive
Do positive

睇完巴打你番說話即刻好想喊
早幾日因為情緒有啲問題，已經好憂鬱
所以喺個交友app想揾個陌生人傾吓計，講下憂鬱嘅問題

點知到最後比人指責返轉頭，話我長氣又話我似個pussy
當時真係好唔甘心咁喊左出黎
我都有媽生，點解價值觀唔同就要比佢指責
點解唔可以包容大家嘅不同

平時已經覺得冇人明白我，一直都生活得好痛苦
唔到不必要嘅地步都唔會想揾陌生人傾訴
都只係想聽一句「辛苦你喇」，但換返黎嘅係冷漠嘅回應
當下真係有諗過死

我唔知佢有冇心，但有時真係會因為一句說話就可以令到對方感到絕望

希望香港可以變做一個更有愛嘅地方

唔係想反對/屌鳩樓主
但你用支那top 0.1%有錢既人同普通香港人台灣人比
有錢實唔同你計啦 傻仔
無錢既話就算鬼佬都係一樣
根本係有限資源下 人類一定係醜陋

我陪你傾

最幣香港人有資源都咁垃圾呢

香港人沒有無辜的!

香港人全是支那人

緊係啦
全部都同個某女士做一夜夫妻 全部都係老襟

我都成日同同事講聲辛苦晒架喎

我唔知美國collage點 但係我係英國寄宿個時識嘅香港人基本上都係正常人好好咁
仲好人過我係香港識落個啲人
香港個啲所為朋友 好多都係八婆嚟又無品
得幾個係真心朋友

平心而論
講土地 錢 自由 文化
有邊一樣野係依家香港可以稱得上係好有資源
你想做任何野都要打生打死
搵工 放假出去玩 買樓 擺酒結婚
乜撚都係要同人爭

不過可能入得呢個po既大家都有番咁上下優越既生活 先會睇唔到呢一面

垃圾就是垃圾

物以類聚 人以群分
你係咩人咪識著咩人囉

城市生活節奏快，再加上香港地小人多到爆炸，連自己生活都唞唔到氣，壓力大到乜撚野消閒活動空間都冇(例如外國理所當然有既單車徑)，仲邊有時間理人啊

加油哦

試諗下如果有個人係你辛苦工作左一日後同你講聲「辛苦哂」、「你好叻！」、「做得好好呀」

代入翻平時聽到嘅語氣 句就到變到好閪

有時唔係你唔想正能量 有愛心 去感染人
當大圍都係一班撚屌自私縮骨勢利既人你根本都正能量唔到
同埋你個老豆日日都教你其他人死唔緊要 最緊要自己好自己買到樓 瘋狂愛國愛黨既時候 真係好無奈 香港社會將我屋企人變到一個咁自私縮骨既人 真係令我好灰心
所以有時依家覺得有d野自己改變唔到 只可做好自己 保持初心

香港競爭太大
概念就係死一個人就少一個對手

係，魚蛋論
就係咁賤
香港只是一個餓鬼無間道

睇完warm 晒

我而家都係睇對方係咩人黎做人
唔係個個值得你對佢好

唔知係咪受慣冷漠
聽到 「辛苦哂」「你好叻」反而覺得好似串緊人咁

x2 係公司聽到反而驚
因為好聽既野通常係開場白
之後就屌鳩你

唔係冷漠 係黑心加自私
為左一蚊雞同溝仔/溝女乜都做得出

原因係溝左太多大陸人
大陸人就比文革攪到人性變異

你明明自自然想做番個正常人

人地都會覺得你太好人 當你有陰謀
所以唯有要冷漠D

so true and sad

好感動啊終於有人喺連登講番d人話
其實香港成個社會風氣 自殺率愈黎愈高等等問題都關香港人既修養品行既問題 由細到大 學校灌輸比我地既就係不斷同人比較、競爭 文憑試你輸左就係loser 再其後就有「贏在起跑線」、「父幹」既諗法 。所以香港人真係好奇怪。 當有人成功、有人捱出頭就背後話人點點點 總會有負評 而唔係諗下人地背後付出左幾大努力 再反思下自己有咩不足之處 一齊去進步。

其實每個人都有自己要活出既人生 其他人講d咩真係唔太重要 最緊要係走自己認為岩既路 因為無論你做咩都實有人講 好認同樓主講既態度 一齊令個社會風氣變得更好

星期一要番工番學既大家 辛苦曬啦

好撚高汁

喺香港做好人真係無好報 去完外國返香港發現香港人有幾自私幾無禮貌

我認同禮貌同待人處事方面 有大部分香港人真係有排學

不過除左冇家教之外 香港人由一出世就生長係充滿競爭既地方 根本成個城市都train緊係話你知除左你自己 身邊全部都係敵人
個種雞蛋裡挑骨頭係由心而發出黎 成個人每分每秒處於緊繃狀態 種人比人心態唔係一時三刻改到
我都係外國讀緊書 難聽啲講句 好多香港留學生唔知點解下意識會更加睇唔起人 尤其係有啲錢個隻 白人就通常都親切啲 支那人就算啦 有錢個啲先會同你沒事沒事咋 我眼見exchange黎個班咪一樣咁八婆仔由頭掃到你落眼

即使係咁我覺得香港人其實都唔算冇人情味 起碼我身邊既全部都好好人 肯幫人 又熱心 （唔知點解樓主身邊個啲點解全部都係衰衰格格啦下）
不過你冇得咁比 白人由細到大即使係cliche 都慣左講how are you doing, 佢地夠唔係真心啦 習慣黎架咋
即係你都唔會見個日本人出出入入入講句打搞哂呀 我返黎啦咁 然後屌鳩香港人點解咁冇禮貌啦係咪先

不過都係個句 香港人日日黑埋口面生人勿近咁既樣緊係冷漠 最重要都係環境造成 我返到香港個樣仲閪 個撚個逼埋黎

Btw 我發現比香港人更閪既人種係俄羅斯

樓主真係超似港豬 對你好小小就奶曬共咁 仲睇TVB 啲劇 樓主咁中意踩香港人咪唔好番香港,講到美國好好咁 大把香港留學生都好有人情味, 一有啲唔同既意見就話係罵戰, 連接受其他人既批評都唔識? 樓主係美國讀屎片？ 樓主都係啲中文中間夾住幾粒英文既ABC I GO TO SCHOOL BY BUS

你都on撚9，你一係同樓主一樣離哂地，一係就大愛撚

你自己on9就當個個都on9？你覺得香港人其實真係唔知自己做緊乜撚野咩？
但係有咩辦法呀屌你？

香港就成個沼澤咁，全香港人都踩左係上面，個個都沉緊，點理其他人，真係唔踩住你上都已經好比面啦

好啦，樓主有得去外國，享受離開沼澤既生活，覺得係天空度飛好自由，好舒服
撚唔知你老母係臭閪咩？仲洗你係度分享心得？
係一班冇得食野既人面前分享食牛扒心得算咩意思先？又係咩用心？

要離開沼澤，一係就有人拉你上黎，一係就有人下面推你，樓主條命生得好，有父母推上岸，咁宜家又覺得人地係沼澤好可憐，咁係咪到樓主拉大家上黎先？成篇野只係見樓主一味教我地做人，最後仲要加句『其實你一句「唔緊要啦，辛苦哂」我已經好開心好安慰。』係咪我地全部人都要同樓主講辛苦哂？點解唔係樓主同我地講？雙重標淮？？定係見我地係沼澤，滿身泥濘嫌我地污糟呀？

跟本篇野表面上就講哂鼓勵咁，實際上都仲係圍住自己轉，完全見唔到同外國人相似既地方，你可能會話「樓主都仲學緊姐」依D濕鳩野，咁比人屌尻咪正常囉，佢都冇能力去關心人，有心冇力講乜撚野？

今日電話冇電 趕住打電話比人 問人借電話打 比人拒絕左 佢話前面有電話亭 得佢先見到既電話亭

多謝今日ok借電話比我打既三個囝囝

係咩 我喺外國見到嘅大陸人全撚部都恩將仇報

你係香港有咩事都有屋企人幫 人地知你搞得掂
你人在外地 人地知你搞唔掂咪出手幫你囉
我都係外國讀書 啲人都好competitive 我覺得仲上進過香港人
反而香港啲大學生on99咁淨係識9hea 完全唔知自己想點

成日覺得講辛苦哂呢句好假

香港的核心價值：自私 現實 利益 偽善 跟風

上個月係外國旅行 三唔識七傾兩句好正常 黎到香港未tune返一出聲人地就驚左你 講緊係機場行李位主動幫佢搵行李 一對夫婦五六十歲都好重戒心

因為佢地驚你昆佢

喺外國真係做咩都好啲
我喺外國成日阿陌生人傾計，喺地鐵等緊車又好，搭緊𨋢又好
雖然有時都冇人理我，但比率係2/10
香港係8/10

true
係外國住 上巴士落巴士都會講句唔該 你可能會話都係簡單一句姐，但係可能聽果個就會覺得自己辛苦都係值得
仲有去到超市買野 搭車 都可以r到幾句水吹下 唔會咁冷漠
去食開一間Chinese takeaway 去左幾次老闆娘已經認得我
見親我黎都傾下計 問下考試未呀 有咩做呀
我又讚下佢d野食 人地都開心d
得閒帶下d fd去試 大家都開心

好多簡單既野 做左你覺得好小事 但起碼大家都會開心d

你遇唔到好嘅香港人
唔代表香港冇好人

華人地區最多係咩? 梗係騙案啦, 無端三唔識七走過嚟搭訕, 對方又唔係咩靚仔靚女嘅, 九成昆鳩你啦

考咗試未? 響香港得閒問啲客考左試未, 不如做多幾轉客好過啦。你同佢吹多兩句水, 佢都嫌你煩啦。香港咁繁忙。

如果唔係點生存? 嚮香港如果你唔現實, 唔諗利益, 你連住都冇得住呀。
香港政府, 我屌你老母

乜嘢資源都畀大陸嗰班新移民仆街搶撚曬啦

咁呢個係事實喎 連小朋友都咁諗。之前好似有單新聞都係咁樣

香港人大部份 都係能樣

又呢樣又個樣

外國讀書 同樓主身同感受
依邊d中國人真係9成都nice 有家教
不香港人真係得好少數唔會狗眼看人低

好多謝兩位咁有鼓勵同建設性嘅回覆
完全唔係你地自己口中又冷漠，把口又衰又臭嘅香港人呀，哈哈哈

你地有無諗過點解香港普遍咁冷漠？
點解比較少主動去幫人？
你返黎香港嗰時出去睇下，條街有幾多係大陸落黎，集團式嘅乞衣係度消費香港人同情心？
如果香港人真係完全冷漠，點解呢啲集團仲咁鐘意落黎香港搵食？
又有幾多個香港人本身願意付出，而發現俾人呃時變得冷漠？

你去大陸睇下，幫人會俾人告返轉頭，
又有幾多人因為咁選擇見死不救？
只係呢堆大陸人同你留學嗰堆層次就唔同，你唔會遇到

根本生活同社會環境唔同，攞兩樣野黎比真係無意思
有時香港生存，冷漠就係我地嘅保護色，係好可悲呀，但呢個就係現實
而且係香港咁嘅環境下，我仍然遇過有唔少好人，我覺得咁更加難能可貴

我覺得個重點係
就算有人真係一開始靠屋企人既金錢援助黎創業賺到錢，其實都一樣值得欣賞同鼓勵 但係香港人就只會留意到人地冇咁值得欣賞既位 之後說三道四
香港人太harsh了

我都去英國讀過書。
頂你個肺，英國會唔會幾百萬先至買到間垃圾樓? 我果陣去到，香港人習性, 行過地產鋪都會睇下。屌你，Manchester city center買個單位都唔駛二百萬港紙呀屌你老母。
我去Bath旅行，又係行過睇下地產鋪。果個地段就差唔多係香港價位啦。但係Bath的環境同香港比?? 根本完全冇可比性。

仆你個街, 移民英國都唔易，你一年要返咁上下收入，你要五年冇犯罪紀錄重要考試。先至做到permanent resident。
但係我覺得人地做得好撚柒岩喎。你收移民，收d廢柴來攞褔利做乜尻? 收d完全唔岩你個國家價值觀的人做乜尻? 收d連自己國家規矩都唔識的人做乜尻????

相對之下你睇下香港!? 我屌你老母臭化閪咩? 收埋d垃圾大陸人，連廣東話都唔撚閪柒識講。你試下唔撚識英文睇下你點移民英國?
睇下施君龍? 放火都可以落來香港? 痴撚左孖根呀? 屌你老母!!!!
結果d褔利比d撚樣新移民搶尻曬。
冷漠!? 仆街啦。如果真係冇人性的話，一早斬撚死班新移民啦。依家重講包容, 融合。我覺得香港人不知幾撚warm呀! 仆街!!!!

反而我覺得自己好好彩 好幸福
身邊好多朋友 真係會對我好好
例如我失業既時候會彈啲job叫我apply
我之前提過我要interview，佢地會記得之後當日send message叫我加油
第一日返工好緊張，朋友又會叫我加油
我成日懞下懞下都有好多人願意幫我

之前去exchange，可能北歐人都比較內向
反而我同香港人比較熟，同埋大家都幫左大家好多
不過有時係街到，個樣有啲迷惘
或者自己一個旅行，啲人都好樂意幫手
有時自己返到香港見到旅客需要幫手都會試下幫

當然亦有啲開口埋口就笑人既人，但係我對呢啲人好反感。就算佢地唔係笑我都好，我都唔會當佢地係朋友，同埋會疏遠佢地 呢個亦都係選擇朋友既問題啦

同埋之前有睇一條片，係南韓既善作劇
安排一堆人去同啲服務業既人講：「辛苦了」
而家自己都嘗試緊係「唔該」後面再加多句「辛苦晒」

同埋有時個口真係狗口長不出象牙，
會可能大時大節，例如情人節、thanksgiving、聖誕節、1111寫下咭仔、送下小禮物畀朋友，表示下自己既感激
雖然佢地成日話我好chur，但係我覺得咁樣好warm

其實我覺得香港人有啲未必係真係冷漠，而係怕羞
見到人地有需要幫助，想幫，但唔敢挺身而出
有時自己見到啲人好似需要幫忙，但係又會怕羞，驚自己多事，或者驚做左全場焦點所以最後無幫到
但係我諗如果有人主動開聲話問野或者請求協助，香港人大部分都會幫既

系你老母

四重奏
滿島光